共享俾錢供樓，有冇得捻？

一個人冇能力供樓，冇能力俾首期。冇問題，而家一班人夾份買一個單位，一齊工，劏個房比自己住，全部人都有得居住，比嘅錢相對有小，又有平均分布嘅業權，幾好啊。

純ff.... 要插隨便。

信任唔係錢?

90年代, 好多家庭都由幾兄弟姊妹供一間面積比較大既單位, 然後一個家庭佔一個房間。當供滿之後, 按平均分配將錢比返眾人。

有咩人會比到首期但供唔起？
比得起首期就租比人 等人供 仲會分業權比佢？
你係咪戇鳩架？

講緊龍床盤？

可以係一門生意
但產生既問題唔會少

1. 相處好同住難，香港單位已經唔大，咁多人一齊住實易有磨擦
2. 業權轉手時難度大增
3. 蝕左首置Quota、稅務減免

仲有好多其他問題，數唔晒

是但一個拖數唔供 你要幫佢供埋
但佢依然有得住

今個月手緊 幫我比住先
下個月去旅行 點解要比成個月租

得既話共產主義就唔會收皮

恒健牙科前董事冼仲彥及其營運的IPFUND Asset Management Ltd.，遭證監會檢控於一一年間無牌安排投資者集體投資十六個商舖投資項目，短短十一個月，投資者合共獲利達3,062萬元，IPFUND亦從中收取201萬顧問費。

案件昨日在區域法院開審，控方指這是首宗牽涉物業的無牌集體投資檢控個案。

合共獲利逾3千萬

案件約發生於一一年二月至十二月，冼仲彥及IPFUND各被控一項無牌經營受規管活動，另各一項在無牌情況下顯示自己經營受規管活動的交替性控罪。被告否認控罪。

控方指出，十六項投資計劃的商舖，分布於大埔、尖沙咀、干諾道西、荃灣等，每項吸引了14至60名投資者不等。當中十二項物業為投資者帶來3,062萬元利潤，而IPFUND從中收取了201萬顧問費；餘下的四項物業，因交易取消，合共虧損144萬元。

控方指，部分投資者是冼的牙科集團員工及冼的親戚；冼及IPFUND不時會為投資者舉辦講座，職員又會透過短訊及電郵邀請投資。涉案時投資者除「夾錢」買樓及攤分利潤外，基本上並無參與買賣決定，物業出售目標價由冼仲彥釐定。

共享女朋友

到時業權點?

On9仔先信

講多啲啲

有冇一啲方法規限或者監管啲人
以免
佢哋走數

樓主剛剛睇完失戀急讓？

當生意咁 Run 就有得做

應該夾錢買地起樓
肯定平好多

一個想食糊一個唔想賣點樣

無錢就無錢
監管佢都可以無錢

銀行借錢比人買樓都有風險
世界上無野係無風險 只有降低風險
例如睇佢職業係乜 搵幾錢 會唔會好容易失業無錢比

失戀急讓？

不過人地係買貴價樓

有機會被視為集體投資計劃，要向証監會申請。

咁直接租樓咪得
搵個人做監管都要成本

插邊度都得？